# Extraction

- [Extraction](#extraction)
  - [record\_channel\_filter.py](#record_channel_filterpy)
  - [extract\_pointclouds.py](#extract_pointcloudspy)
  - [extract\_coordinates.py](#extract_coordinatespy)
  - [extract\_aligned\_pointclouds.py](#extract_aligned_pointcloudspy)
  - [transform\_pointclouds\_to\_localization\_frame.py](#transform_pointclouds_to_localization_framepy)
  - [save\_pointclouds\_to\_chunks.py](#save_pointclouds_to_chunkspy)
  - [downsample\_pointclouds.py](#downsample_pointcloudspy)

Для работы модуля необходимо осуществить сборку зависимых модулей и установку сторонних пакетов, выполнив из корневой директории проекта следующую команду:

```
sh apollo.sh [build/build_gpu/build_dbg/...] oscar/tools/extraction
```

## record_channel_filter.py

Скрипт читает record файлы, фильтрует каналы и сохраняет в новую папку.

Параметры в ```record_channel_filter_cfg.json```:
 - **src_folder** - исходная папка с .record файлами;
 - **dest_folder** - папка, в которую будет проводиться сохранение;
 - **black_list_channels** - каналы, которые нужно удалить из записей;
 - **white_list_channels** - каналы, которые нужно оставить.

Допускается указывать либо **black_list_channels**, либо **white_list_channels**. В противном случае вылетит сообщение об ошибке.

## extract_pointclouds.py
Читает .record файлы, извлекает облака точек и сохраняет в папку в формате .pcd. В ту же папку сохраняет файл с соответствующей каждому облаку локализацией.

Параметры:
 - ```-p``` - путь до папки с файлами;
 - ```-d``` - путь до папки, куда будут сохраняться pcd файлы.

## extract_coordinates.py

Извлечение 2D координат автомобиля с записи с соответствующими временными метками и сохранение в виде двумерного массива в .txt файл.

Параметры:
 - ```-p``` - путь до папки с файлами;
 - ```-d``` - файл, куда сохранится массив с координатами.

## extract_aligned_pointclouds.py

С записей, содержащих 2 канала с лидарами, скрипт извлекает и сохраняет облака с наименьшей разнице во временной метке.

Параметры:

 - ```-p``` - путь до папки с файлами;
 - ```-d``` - путь до папки, куда будут сохранены облака точек;
 - ```-m``` - название первого канала;
 - ```-s``` - название второго канала.

## transform_pointclouds_to_localization_frame.py

Скрипт, который служит для трансформации облаков точек с канала в систему координат localization. Скрипт трансформирует каждое облако точек и сохраняет в новый .record файл. Для построения дерева трансформаций необходимо указать путь до актуального конфигурационного файла модуля Transform.

Параметры:
 - ```-p``` - путь до папки с файлами;
 - ```-d``` - путь до файла, в который будут сохранены облака точек;
 - ```-с``` - название канала.
 - ```--tf_config``` - путь до конфигурационного файла модуля Transform.


## save_pointclouds_to_chunks.py

Скрипт, который служит для сохранения облаков точек с лидаров по чанкам. При этом происходит трансформация облаков в мировую систему координат.

Параметры:
 - ```-p```, ```--path``` -  путь до папки с файлами;
 - ```-c```, ```--channel``` - название канала;
 - ```--tf_config``` - путь до конфигурационного файла с трансформациями (static_transform.pb.txt);
 - ```-s```, ```--size``` - размер стороны чанка в метрах;
 - ```--min_points``` - минимальное количество точек в чанке для сохранения;
 - ```--voxel_size``` - размер вокселей для voxel downsampling;
 - ```--step``` - период в обработке сообщений с облаками точек.

## downsample_pointclouds.py

Скрипт, который служит для фильтрации облаков точек в записи с помощью Voxel Grid. В несколько раз может снизить размер сообщений. Применительно, если облако точек нужно только для визуального анализа.

Параметры:
 - ```-p```, ```--path``` -  путь до папки с файлами;
 - ```-d```, ```--dest``` -  путь до папки, где будут сохраняться сконвертированные файлы;
 - ```--size``` - размер вокселей для voxel downsampling, в метрах;
 - ```-c```, ```--channels``` - каналы, к которым будет применяться фильтрация. Без указания - ко всем каналам типа ```apollo.drivers.PointCloud```.
